有冇人約過校內社工？會唔會肯用心聽你講

讀緊u，想搵社工傾吓
有d情緒問題，屈咗幾年
佢地有冇心去聽d學生講野？定係打份工hea9咁
真心想知，唔該巴絲

正路啲人幾好架wor

真？你見過？
如果人地係抱住打份工既心態，我都廢事去煩人了

傾下啦 可能會幫到你呢 但如果你feel到佢9hea就算喇。打電話上電台可能好過佢

唔該巴打，遲吓鼓起勇氣試下
電台就唔好啦，俾人認到

好正面咁諗
人地都係有心想做呢樣野先揀社工做嘅
好似好少聽人講話為錢做社工
試下囉 反正又唔洗錢

U既社工還好

你波大長腿就會聽你講

約左先啦

以我經歷
唔止學校社工
所有社工都係冇用
純粹可能係聽你講野聽完就算
有啲仲經常將啲事搞到冇得返轉頭
搵親佢地都只會令到件事向壞個方面走
所以我好憎社工

如果以你情緒有問題呢個情況去搵佢地
最多咪聽完你講同你傾兩句叫你睇開啲囉
再唔係就叫你去睇醫生
你唔想去有啲可能仲要夾硬死都逼你去

至少我有個朋友又係因為情緒問題搵社工
個社工聽完淨係話叫佢睇醫生
佢唔想去就唱到成間學校都知佢有問題
想用其他人比壓力佢逼佢去
結果最後搞到佢成年唔敢返學
個社工仲要笑笑口同我地講話為佢好
係我角度冇一個社工係好

counselling既話如果有既話盡量搵返心理學家
社工冇乜用

人地只係打份工

應該係中學啦
u既話多數有寫要keep confidential
其實唔係自殺都幾難逼到你睇醫生
因為醫生寫信轉介都要等好耐
之前自殺去急症室前後都等左3個月
私家既話另計

其實好耐之前都想搵，但又卻步
自己比較少同人講心事，以前都冇同best fd講
之前上d情緒course諗住學吓野自救
點知睇d案例，忍唔住喊
可能個導師留意到，放break果陣佢同我講有乜野想傾可以搵佢
不過隔咗排諗諗吓都係算
好亂，我都唔知想點，d mood一時時
多謝你地既回覆

No
社工呃飯食only

都幾用心
同埋會有follow up
當然唔係全部
但親身經歷過

有咩唔開心拎出黎講啦巴打
利申 ive仔

大學社工應該好少少
中學就唔好有太高期望

讀U駐校果啲冇咩問題既

都幾好人會引導你講聽你呻，雖然最後既建議多數廢噏但已經足夠

利申試過搵足成年

社工都係人，有好有唔好
如果你係中學，擔心搵社工俾人知
可以去當區既綜合家庭服中心搵當席社工傾下先
其實睇你係咩情況，社工識既野係廣，但未必精，3-4年大學，學唔到好多輔導技巧，所以唔一定個個都係一個好既輔導者
最緊要清楚你要咩，如果有一個好難解既心結，都係搵心理學家好！但私人收費一定貴！
另外，亦有私人輔導機構，你可以試下搵，收費都係唔平
結果你純粹想搵人傾下，訴下苦。搵下社工傾下囉，搵人聽下自己講野，又唔洗錢！如果你信佢，咪聽下佢建議

情緒有問題唔係睇醫生食藥或者改變自己諗法仲可以點

你最多話佢急左啲啫
唔係以為社工識飛掛

個問題就係社工讀咁多書就係要你個技巧輔導人自發去做呢件事
淨係報警同叫你睇醫生係人都識講啦
人地唔想做呢件事自然有佢考慮同原因，
咁先搵你輔導架嘛
答案係得幾個，但引導佢去面對呢啲答案先係社工真正工作
呢個係社工同社畜既分別